【🌋樓爆2018】大西北先跌⁉️⁉️ 短期區達4000伙應市😨

儘管股市持續下挫，但發展商推盤意欲並未受到影響。新界西北區短期內預料有多達6個新盤蜂擁開售，合共提供達4,000伙，當中萬科置業（香港）旗下屯門上源，昨日公布獲批預售樓花同意書，並且突擊上載樓書至物業網站。

該公司業務部副總裁（市場營銷）周銘禧稱，上源單位種類多元化，料能滿足不同買家需求。樓盤共提供1,154伙，當中一房及兩房戶共802伙，佔整體單位數量近七成，而三房戶則佔逾兩成比例，另亦設四房間隔單位。

其中，標準戶由343至1,288方呎，並設連平台或複式等特色戶，面積介乎321至2,454方呎，而30座洋房面積則由2,711至4,880方呎。市場估計，該盤將全速部署開售，最快月內開放示範單位甚至開售。

屯門兩盤擬下季登場

同時，屯門區亦有兩個新盤計劃下季登場，當中新鴻基地產（00016）的御半山第二期，提供495伙，早前已獲批預售樓花文件，項目一期開售以來銷情理想，平均成交呎價高逾1.6萬元。

而莊士中國（00298）位於區內的弦海，估計短期或獲批預售，物業設有371伙，間隔開放式至兩房，面積約160至440方呎，當中近六成為開放式戶。

至於元朗區新盤推售氣氛亦相當熱鬧。新地代理總經理陳漢麟稱，區內錦田北PARK YOHO Napoli，昨日起開放現樓示範單位，保守估計即日錄得數千人參觀。本周六起正式收票，最快下周加推單位，但仍要視乎颱風情況，盡快公布相應安排。

新地會董事總經理謝文娟補充，會員於年底前購入單位，可享1%樓價折扣優惠，凡於十月底前讚好該會Facebook專頁，以及入票認購，可獲價值100元一田禮券，名額3,000個。本周末現樓亦會安排嘉年華會活動。

朗城滙最快十月中賣

區內將再有西鐵沿線樓盤準備推出市場。華懋集團銷售部總監吳崇武指，朗屏站項目命名為朗城滙，現仍待批預售樓花同意書，最快下月中開售，價錢參考近日區內新盤每方呎約1.5萬元開價水平。他補充，上址提供720伙，戶型由一房至三房，當中逾半為兩房戶，物業關鍵日期為二○年七月三十一日，至於示範單位設於荃灣如心廣場。

另外，恒基地產（00012）同區的尚悅‧嶺，有機會短期取得預售文件後隨即開盤。